侵害新疆維族人權，遭美國商務部制裁，歐菲光被踢出Apple供應鏈

中國觸控面板大廠歐菲光於深圳交易所公告，於近日收到境外特定客戶（以下簡稱「特定客戶」）的通知，特定客戶計劃終止與公司及其子公司的採購關係，後續公司將不再從特定客戶取得現有業務訂單。市場認為，此一特定客戶便是蘋果，代表歐菲光被踢出蘋果供應鏈的傳聞得到證實。

歐菲光於聲明中表示，2019 年經審計特定客戶相關業務營業收入為 116.98 億元（人民幣），占 2019 年經審計營業總收入的 22.51%。根據上述突發情況，公司將盡快與審計和評估機構溝通，對相關設備等資產進行減值測試，測試結果和計提金額尚未確定。而籌劃出售與特定客戶業務相關的子公司全部或部分資產，該事項仍在進行中。

雖然歐菲光並未在公告中透露特定客戶身份，不過據路透社報導，相關人士表示，此一特定客戶就是蘋果。事實上，早在去年歐菲光便不時傳出被踢出蘋果供應鏈的消息；2020 年 7 月時，歐菲光與其他共 11 家的中國企業，遭美國商務部認定參與侵害新疆維吾爾族人權，而遭到列入黑名單制裁。而在 9 月時，則傳出蘋果將歐菲光剔除供應鏈名單，iPad 觸控訂單全數由業成 GIS 與宸鴻 TPK 供貨；而 12 月則傳出蘋果限制歐菲光供應舊款 iPhone 機型的相機模組的消息，不過當時歐菲光均予以否認。

如今，歐菲光公告與特定客戶分道揚鑣，從營收占比來看，此一特定客戶應該就是蘋果。歐菲光則指出，因訂單終止帶來的影響，雙方正在評估中，仍存在較大不確定性；同時本次特定客戶訂單變化對公司經營和業績的影響也尚在評估中，存在較大不確定性。

Apple supplier OFilm tells investors it lost ‘particular overseas client’

希望中美快啲脫勾

聞泰科技好似接手手

富士康啲廠搬晒之後, 應該有好戲睇